袁國勇：真相及愛可救港

袁國勇：真相及愛可救港

【本報訊】自稱不是黃絲或藍絲的香港大學微生物學系講座教授袁國勇（圖）昨出席瑪麗醫院的集會，他指出，示威者及警方也有用武力，但警方明顯武器較示威者強，造成的傷害也較大。政府必須成立獨立調查委員會，只有真相及愛才能挽回香港。

相關新聞：機管局誇大取消航班數目

指警方傷害較大

袁國勇表示，眼見不少示威者、市民和警察受傷，作為醫護人員感到痛心，決定站出來參與靜坐。他認為，武力只會產生仇恨，示威者及警方也有用武力，但警方明顯武器較示威者強，對示威者造成的傷害也較大。現時示威者及警方在事件中都有責任，示威者不應將警方家屬起底，警方也不應「十幾個警察圍住一個人嚟打，係好唔應該」。為化解開警民仇恨的惡性循環，政府必須成立有公信力，公平公開公正及有傳召力的獨立調查委員會，找出真相，只有真相及愛才能挽回香港，「應該去調查清楚，如果一開始就當對方係仇人咁冇得搞」。

他表示，自己不是黃絲或藍絲，只擁護真相和愛。與他相識50年的食物及衞生局前局長高永文反對成立獨立調查委員會，他指兩人立場不同不影響友誼。

■記者麥志榮

上一則
上一則
13公院醫護靜坐 為少女追兇

下一則
下一則
涉拉雜物堵路 男子控暴動

機管局誇大取消航班數目
機管局促削機鐵班次限人流
歐鎧淳出面談判 港隊獲放行
遊客無懼白色恐怖 繪出最美機場
京要脅滅國泰 逼老闆跪低
涉傳駕駛艙照闢謠 機師停職
威嚇炒示威員工 被轟損人權
中資券商唱淡：股價再跌四成
13公院醫護靜坐為少女追兇
涉拉雜物堵路 男子控暴動
警提堂急就章 逼法庭開OT
8.11被捕街坊：防暴警似啪咗丸
逃脫者8.11見證 卧底警挑打鬥洩憤式毆示威者
「扮咗又唔認，好無恥！」
遭「插竹」青年被打至腦出血
林鄭「打死唔答」失自主權
記者圍攻：好多人問你幾時死
特首民望跌破30分 歷任最低
警拒認射爆眼 稱開始調查
元朗北角恐襲無人被控 稱跟進中
傳少女任獸醫護士 同業轟警殘暴
衣服沾毒氣 深水埗男嬰出疹
FCC促警停用強光射記者
民陣籲8.18上街良知晒冷
8.17紅土遊行 警明言未必批准
50網友燒衣 高呼林鄭落地獄
銀行、商戶傳拒收「反共」銀紙
數百人圍葵芳站促清洗列車
阻見律師警恫嚇被捕人士
「無紀律部隊」搶觀察員手機掟地
蔡英文：港人赴台避難獲人道救援
杜魯多促港府聆聽民意
聯合國促獨立徹查警暴
兩90後學者挑戰建制大叔
地產商受壓補撐林鄭警隊
立會部份入口變玻璃幕牆
護送內地男離去反遭包圍警機場擎槍驅示威者